\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Vitesse, distance et temps \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - Vitesse, distance et temps}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\medskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
    \item Convertis $2\,\textrm{h}~24\,\textrm{min}$ en heures décimales.
	\item Convertis $\num{24510}$ secondes en format heures, minutes, secondes.
	\item Un cycliste parcourt $36$ kilomètres en $2$ heures. Calcule sa vitesse moyenne en $\textrm{m/s}$.
	\item Si une voiture parcourt $126$ kilomètres en $2$ heures et $48$ minutes, quelle est sa vitesse moyenne en $\textrm{km/h}$ ?
	\item Un train roule à une vitesse constante de $120\,\textrm{km/h}$. Calcule la distance qu'il parcourt en $3$ heures et $36$ minutes.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[resume,label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{5}
		\item Une fusée atteint une vitesse de $\num{11000}\,\textrm{km/h}$ $10$ minutes après son décollage. Si cette vitesse reste constante, quelle distance la fusée aura-t-elle parcourue en $18$ minutes ?
		\item Un satellite orbite autour de la Terre à une vitesse de $\num{27000}\,\textrm{km/h}$. Calcule la distance qu'il parcourt en $90$ minutes.
		\item Un astéroïde se déplace vers la Terre à une vitesse de $\num{72000}\,\textrm{km/h}$. Si son trajet jusqu'à la Terre est de $\num{444000}\,\textrm{km}$, combien de temps faudra-t-il à l'astéroïde pour atteindre la Terre ?
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\medskip

\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Unite=0.375]{astronaute.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGH,Couleurs={darkblue,black,gray,white,gray!50,yellow,myblue!50,mygreen},Correction,Unite=0.375]{astronaute.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{gray}\textcolor{white}{Gris foncé} & %C
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{mygreen}Vert & %H
			\cellcolor{white}Blanc & %D
			\cellcolor{yellow}Jaune & %F
			\cellcolor{darkblue}\textcolor{white}{Bleu foncé} & %A
			\cellcolor{myblue!50}Bleu ciel & %G
			\cellcolor{gray!50}Gris clair \\ %E 
			\hline
			$5$ & %C
			 $6\,\textrm{h}~48\,\textrm{min}~30\,\textrm{s}$  & %B
			 $6\,\textrm{h}~10\,\textrm{min}$  & %H
			 $45$  & %D
			 $\num{3300}$  & %F
			  $2,4$  & %A
			    $\num{40500}$  & %G
			     $432$  \\ %E
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}
